【檢測大龍鳳】百佳Aeon員工投訴「被自願」檢測憂失私隱 「唔想為政府湊數」

陸續有企業呼籲員工參與政府的較高風險群組自願檢測計劃，其中百佳超巿及Aeon均有員工踢爆計劃並非自願性質，Aeon部門主管甚至威脅，「唔做檢測就等同唔再報更」，令前線人心惶惶。有員工表明擔心個人資料、DNA資料等會被港府掌握，同時不希望為政府計劃「湊數」，「好似好多人支持去驗咁」。

網上近日流傳一份由超級市場百佳發出的通告，指公司將會參與食環署提供的「2019冠狀病毒病檢測服務」，署方會委託Prenetics Limited為員工提供免費檢測；通告雖指檢測屬「自願性質」，「衷心呼籲各同事積極參與」，惟有員工向《蘋果》反映，指分店經理要求。。。。。。。。。。。

邊個分店經理？篤埋條友出來啦。唔係點發大搞？

搵隻狗拎啲口水咪得囉
佢如果同你講唔係人類口水
咁直接搵蘋果爆大鑊

我都係搵狗口水

lm

誠哥好黃架，擺明班藍屍員工想抹黑誠哥

連登仔: 誠哥好黃

Aeon 收得皮了

開人名啦

高質蝦腸

我嗰friend做百佳part time, 佢話冇強迫喎

我會俾漂白水

Full Time呢?

應該係個別分店。可能有D藍到發黑嘅主管迫下屬驗

個別分店on9主管啫，冇收過email話強制性。我主管直情叫人唔好交。

原來個別分店管嘅權力咁大？間間都未必一樣？

咁就要aeon出黎澄清了

Push